\documentclass[a4paper, 12pt, titlepage]{extarticle}
\usepackage[margin=2.5cm,bottom=1in,top=1.4in]{geometry}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{fancyhdr}

% \usepackage[
%     type={CC},
%     modifier={by-nc-sa},
%     version={3.0},
% ]{doclicense}

\setlength\parindent{0pt}
%deja un margen bonito entre footnote y texto
\setlength{\skip\footins}{1.1cm}
\usepackage{spacingtricks}
\usepackage{enumitem}


%math
\usepackage{amsmath, mathtools, amssymb, amsfonts, mathrsfs}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
}

\usepackage{pifont}
\usepackage{courier}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {media/} }

\usepackage{soul}
\usepackage[dvipsnames,table,xcdraw]{xcolor}

\usepackage{kotex}

\usepackage{tikz}
\usepackage{multirow}
\usepackage{titlepic}

\def\code#1{\small\texttt{\textbf{#1}}\normalsize}
\def\boxed#1{\fbox{\parbox{\textwidth}{#1}}}
\newcommand{\hlfancy}[2]{\sethlcolor{#1}\hl{#2}}
\definecolor{Lilac}{HTML}{c3cde6}
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}
\newcommand{\dobd}{\ : \ }

\newcommand\tline[2]{$\underset{\text{#1}}{\text{\underline{\hspace{5px}\text{\raisebox{2px}{\texttt{#2}}}\hspace{5px}}}}$}

\newcommand{\nosection[1]}{
    \addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}{#1}}
}

\newcommand{\blank}{$\underline{\qquad }\ $}
\newcommand{\bblank}{$\underline{\qquad\qquad }\ $}
\newcommand{\bbblank}{$\underline{\qquad\qquad\qquad\qquad }\ $}
\usepackage{varwidth}
\newcommand{\varbox[1]}{\fbox{\begin{varwidth}{0.8\textwidth}#1\end{varwidth}}}

%--- MAKETITLE ------------------------------------------------------------------------------

\def\myauthor{Clara Valle Gómez}
\author{\myauthor}

\title{
    \begin{Huge}
        {\textbf{Business Spanish}}\\
    \end{Huge}
    \vspace{50px}
    \textbf{Grammar and Vocabulary}\\
    \date{\today}
    \titlepic{\includegraphics[width=100px]{by-nc-sa.png}}
}


%--- HEADER & FOOTER -------------------------------------------------------------------------
\setlength{\headheight}{16.00pt} %warning
\pagestyle{fancy}
\lhead{Español}
\chead{}
\rhead{C.Valle} 
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}    

%--- DOCUMENT -------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \maketitle

    
%--- INDEX -------------------------------------------------------------------------
    \newpage
    \tableofcontents

%--- DOC ----------------------------------------------------------------------------   
    \newpage
    \section{El alfabeto español - The Spanish alphabet}
    \subsection{Vocales - Vowels}
    \textbf{A} [\texttt{아}] $\quad$ \textbf{E} [\texttt{에}] $\quad$ \textbf{I} [\texttt{이}] $\quad$ \textbf{O} [\texttt{어}] $\quad$ \textbf{U} [\texttt{우}]

    \subsection{Consonantes - Consonants}
    \begin{multicols}{4}
        \begin{center}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{B}$\backslash$\textbf{V} [\texttt{ㅂ}]
            \end{itemize}
            \vspace{2px}
            \includegraphics[width=45px]{vaso.png}

            El \textbf{V}aso
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{D} [\texttt{ㄷ}]
            \end{itemize}
            \vspace{2px}
            \includegraphics[width=45px]{dado.png}
            
            El \textbf{D}a\textbf{d}o
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{S} [\texttt{ㅅ}]
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{silla.png}

            La \textbf{S}illa
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{T} [\texttt{ㅌ}]
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{tomate.png}

            El \textbf{T}oma\textbf{t}e
        \end{center}
    \end{multicols}



    \begin{multicols}{4}
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{R} [\texttt{ㄹ}]
            \end{itemize}
            \vspace{3px}
            \includegraphics[width=45px]{cara.jpg}

            La Ca\textbf{r}a
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{RR}
            \end{itemize}
            \vspace{3px}
            \includegraphics[width=45px]{arroz.png}

            El A\textbf{rr}oz
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{L} [\texttt{ㄹ}]
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{limon.png}

            El \textbf{L}imón
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}

            \begin{itemize}
                \item \textbf{LL}$\backslash$\textbf{Y} [\texttt{ㅈ}]
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{lluvia.jpg}
            
            La \textbf{Ll}uvia
        \end{center}
    \end{multicols}

    \begin{multicols}{4}
        \begin{center}
            \begin{itemize}[noitemsep]
                \item \textbf{C}(ca,co,cu)[\texttt{ㅋ}]
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{cocina.png}

            La \textbf{C}o\textbf{c}ina
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Z}$\backslash$\textbf{C}(ce,ci)
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{zapato.png}

            El \textbf{Z}apato
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{K} [\texttt{ㅋ}]
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{kilo.png}
            
            El \textbf{K}ilo
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Q}(que,qui)[\texttt{ㅋ}]
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{queso.png}

            El \textbf{Q}ueso
        \end{center}
    \end{multicols}

    \begin{multicols}{4}
        \begin{center}
            \begin{itemize}[noitemsep]
                \item \textbf{G}(ga,go,gu)[\texttt{ㄱ}]
                \item \textbf{G}(gue,gui) [\texttt{ㄱ}]
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{gorra.png}

            La \textbf{G}orra
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{J}$\backslash$\textbf{G}(ge, gi)
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{jabon.png}
            
            El \textbf{J}abón
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{W}
            \end{itemize}
    
            \includegraphics[width=45px]{kiwi.png}
    
            El Ki\textbf{w}i
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{X}
            \end{itemize}
    
            \includegraphics[width=50px]{saxo.png}
    
            El Sa\textbf{x}ofón
        \end{center}
    \end{multicols}

    \begin{multicols}{4}
        \begin{center}
            \begin{itemize}[noitemsep]
                \item \textbf{P} [\texttt{ㅍ}]
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{profesor.png}

            El \textbf{P}rofesor
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{F}
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{fuego.png}

            El \textbf{F}uego
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{H}
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{helado.png}
            
            El \textbf{H}elado
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{CH} [\texttt{ㅊ}]
            \end{itemize}
    
            \includegraphics[width=45px]{chico.jpg}
    
            El \textbf{Ch}ico
        \end{center}
    \end{multicols}


    \begin{multicols}{4}
        \begin{center}
            \begin{itemize}[noitemsep]
                \item \textbf{M} [\texttt{ㅁ}]
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{mano.jpg}

            La \textbf{M}ano
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{N} [\texttt{ㄴ}]
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{nevera.png}

            La \textbf{N}evera
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \textbf{Ñ}
            \end{itemize}

            \includegraphics[width=45px]{arana.jpg}
            
            La Ara\textbf{ñ}a
        \end{center}
        \columnbreak
        .
    \end{multicols}


    \section{Introducción - Introduction}
    \subsection{Vocabulario: ¡Hola! - Hello!}
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \hline
                Hola             & Hello            \\ \hline
                Adios            & Goodbye          \\ \hline
                Buenos días      & Good morning     \\ \hline
                ¡Gracias!        & Thank you!       \\ \hline
                Por favor        & Please           \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \hline
                Si               & Yes              \\ \hline
                No               & No               \\ \hline
                Y                & And              \\ \hline
                ¿Qué tal?        & What's up?       \\ \hline
                ¡Claro!          & Of course!       \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
    \end{multicols}


    \subsection{El artículo - The article}

    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \hspace{65px}
            \begin{tabular}{cc}
                \multicolumn{2}{c}{Definido}                                              \\ \hline
                \multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Spanish}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{English}}              \\ \hline
                \multicolumn{1}{|c|}{El}      & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{4}{*}{THE}} \\ \cline{1-1}
                \multicolumn{1}{|c|}{La}      & \multicolumn{1}{c|}{}                     \\ \cline{1-1}
                \multicolumn{1}{|c|}{Los}     & \multicolumn{1}{c|}{}                     \\ \cline{1-1}
                \multicolumn{1}{|c|}{Las}     & \multicolumn{1}{c|}{}                     \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
            \node[xshift=5mm,yshift=20mm]{
            \includegraphics[width=35mm]{teoriaarticulo.png}};
        \end{tikzpicture}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \hspace{-25px}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{cc}
                \multicolumn{2}{c}{Indefinido}                                                      \\ \hline
                \multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Spanish}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{English}}      \\ \hline
                \multicolumn{1}{|c|}{Un}               & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{4}{*}{A/AN}} \\ \cline{1-1}
                \multicolumn{1}{|c|}{Una}              & \multicolumn{1}{c|}{}                      \\ \cline{1-1}
                \multicolumn{1}{|c|}{Unos}             & \multicolumn{1}{c|}{}                      \\ \cline{1-1}
                \multicolumn{1}{|c|}{Unas}             & \multicolumn{1}{c|}{}                      \\ \hline
                \end{tabular}
        \end{center}
    \end{multicols}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=310px]{articulos.png}
    \end{center}


    \subsection{Vocabulario: Adjetivos - Adjectives}
    \vspace{-20px}
    \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
        \draw [<->, very thick] (6.5,-3.4) -- (9.5,-3.4) 
            node [above left] {\textbf{Opuestos}$\ \ \ $};
    \end{tikzpicture}
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \hline
                Fácil            & Easy             \\ \hline
                Bonito/a         & Pretty           \\ \hline
                Viejo/a          & Old              \\ \hline
                Bueno/a          & Good, Nice       \\ \hline
                Rápido/a         & Fast             \\ \hline
                Pequeño/a        & Small            \\ \hline
                Frío/a           & Cold             \\ \hline
                Barato/a         & Cheap            \\ \hline
                
            \end{tabular}
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \hline
                Difícil          & Difficult        \\ \hline
                Feo/a            & Ugly             \\ \hline
                Nuevo/a          & New              \\ \hline
                Malo/a           & Bad              \\ \hline
                Lento/a          & Slow             \\ \hline
                Grande           & Big              \\ \hline
                Caliente         & Hot              \\ \hline
                Caro/a           & Expensive        \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
    \end{multicols}

    \section{Introducción 2 - Introduction 2}

    \subsection{Género y número - Gender and number}
    \begin{center}
        \textbf{Cómo formar palabras} - How to make words
    \end{center}
    \begin{itemize}[noitemsep]
        \item \textbf{MASCULINO}: +O
        \item \textbf{FEMENINO}: +A
        \item \textbf{PLURAL}: termina en vocal + S $\quad$ termina en consonante + ES
    \end{itemize}


    \begin{center}
        \includegraphics[width=280px]{gennum.png}
    \end{center}

    \subsection{Vocabulario: Oficina - Office}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=400px]{oficina.png}
    \end{center}
    \newpage


    \subsection{Pronombres demostrativos - Demonstrative pronouns}

    \begin{multicols}{3}
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \hline
                Este         & This             \\ \hline
                Esta         & This             \\ \hline
                Estos/as     & These            \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & English         \\ \hline
                Ese              & That             \\ \hline
                Esa              & That             \\ \hline
                Esos/as          & Those            \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
        
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \hline
                Aquel        & That             \\ \hline
                Aquella      & That             \\ \hline
                Aquellos/as  & Those             \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
    \end{multicols}
    \vspace{5px}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=150mm]{demostrativos.png}
    \end{center}
    \vspace{-10px}
    \[\text{\textbf{Este} gato} \qquad\qquad\qquad\qquad\qquad \text{\textbf{Ese} gato} \qquad\qquad\qquad\qquad \text{\textbf{Aquel} gato}\]

    \subsection{El infinitivo - The infinitive}

    \begin{center}
        \includegraphics[width=340px]{teoriainf.png}
    \end{center}

    \textbf{Hay 3 tipos:}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=380px]{teoriaverbos.png}
    \end{center}

    \begin{multicols}{3}
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \hline
                Estar         & To be             \\ \hline
                Dar           & To give             \\ \hline
                Trabajar      & To work            \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \hline
                Ser          & To be             \\ \hline
                Tener        & To have             \\ \hline
                Hacer        & To do             \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \hline
                Ir          & To go             \\ \hline
                Decir       & To say       \\ \hline
                Dormir      & To sleep           \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
    \end{multicols}

    \vspace{5px}
    \boxed{
        \begin{center}
            La parte del verbo sin -ar, -er o -ir se llama \textbf{RAÍZ}\\
            The part of the verb without -ar, -er or -ir is called \textbf{ROOT}
        \end{center}
    }
    

    

    % \begin{itemize}
    %     \item \textbf{Dar} (To give)
    %     \begin{center}
    %         \includegraphics[width=400px]{verbodar.png}
    %     \end{center}
    %     \item \textbf{Hacer} (To do, To make)
    %     \begin{center}
    %         \includegraphics[width=400px]{verbohacer.png}
    %     \end{center}
    %     \item \textbf{Ir} (To go)
    %     \begin{center}
    %         \includegraphics[width=400px]{verboir.png}
    %     \end{center}
    %     \item \textbf{Tener} (To have)
    %     \begin{center}
    %         \includegraphics[width=400px]{verbotener.png}
    %     \end{center}
    % \end{itemize}


    % \begin{center}
    %     \textbf{Objetos - Objects}
    %     \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
    %     \begin{tabular}{|c|c|}
    %         \hline
    %         \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \hline
    %         El tenedor    & Fork                \\ \hline
    %         Los palillos  & Chopsticks          \\ \hline
    %         El lápiz      & Pencil              \\ \hline
    %         La camiseta   & T-shirt             \\ \hline
    %         El pantalón   & Trousers            \\ \hline
    %         El teléfono   & Phone               \\ \hline
    %         La cartera    & Wallet          \\ \hline
    %     \end{tabular}
    % \end{center}

    % \begin{center}
    %     \textbf{Comida - Food}
    %     \vspace{10px}

    %     \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
    %     \begin{tabular}{|c|c|}
    %         \hline
    %         \textbf{Spanish}           & \textbf{English}            \\ \hline
    %         El agua                       & Water                    \\ \hline
    %         La leche                      & Milk                     \\ \hline
    %         La fruta                      & Fruit                    \\ \hline
    %         La manzana                    & Apple                    \\ \hline
    %         La carne                      & Meat                     \\ \hline
    %         El pescado                    & Fish                     \\ \hline
    %         El pan                        & Bread                    \\ \hline
    %     \end{tabular}
    % \end{center}

    \addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}Ejercicios 1 - Exercises 1}
    \section*{Ejercicios 1 - Exercises 1}

    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Escribe estas palabras}
    \end{enumerate}

    \begin{center}
        \includegraphics[width=350px]{gennumej.png}
    \end{center}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{1}
        \item \textbf{Escribe las palabras de la imagen}
    \end{enumerate}

    \begin{center}
        \includegraphics[width=450px]{oficinaej.png}
    \end{center}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{2}
        \item \textbf{Escribe el PLURAL de las palabras de la imagen}
    \end{enumerate}

    \begin{multicols}{2}
        \begin{itemize}
            \item \textbf{El reloj} $\rightarrow$ Los relojes
            \item \textbf{La hoja} $\rightarrow$ Las \bblank
            \item \textbf{El tablero} $\rightarrow$ Los \bblank
            \item \textbf{La chaqueta} $\rightarrow$ \blank \bblank
            \item \textbf{El boli} $\rightarrow$ \blank \bblank
            \item \textbf{La nota} $\rightarrow$ \blank \bblank
        \end{itemize}
        \columnbreak
        \begin{itemize}
            \item \textbf{La silla} $\rightarrow$ Las sillas
            \item \textbf{La Mesa} $\rightarrow$ Las \bblank
            \item \textbf{El zaparo} $\rightarrow$ Los \bblank
            \item \textbf{El pantalón} $\rightarrow$ \blank \bblank
            \item \textbf{El libro} $\rightarrow$ \blank \bblank
            \item \textbf{La camiseta} $\rightarrow$\blank \bblank
        \end{itemize}
    \end{multicols}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{3}
        \item \textbf{Completa con Este/s - ese/s - aquel/los}
    \end{enumerate}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=350px]{demostrativosej.png}
    \end{center}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{4}
        \item \textbf{Clasifica los verbos}
    \end{enumerate}

    \boxed{$\quad\quad$ \textst{Estar} $\quad$ Ser $\quad$ Hacer $\quad$ Dormir $\quad$ Trabajar $\quad$ Decir $\quad$ Dar $\quad$ Ir $\quad$ Tener
    }
    \begin{center}
        \setlength{\tabcolsep}{9pt}
        \renewcommand{\arraystretch}{1.4}
        \begin{tabular}{|c||c||c|}
            \hline
            \textbf{1 Conjugación (-AR)} & \textbf{2 Conjugación (-ER)} & \textbf{3 Conjugación (-IR)} \\ \hline
            Estar                   & $\ $                   & $\ $                   \\ \hline
            $\ $                   & $\ $                   & $\ $                   \\ \hline
            $\ $                   & $\ $                   & $\ $                   \\ \hline
            \end{tabular}
    \end{center}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{5}
        \item \textbf{Escribe el verbo correcto en infinitivo}
    \end{enumerate}
    \begin{multicols}{3}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=50px]{dormir.jpg}

            \vspace{5px}
            \bbblank
        \end{center}

        \columnbreak
        \begin{center}
            \includegraphics[width=55px]{trabajar.png}

            \vspace{5px}
            \bbblank
        \end{center}

        \columnbreak
        \begin{center}
            \includegraphics[width=50px]{decir.png}

            \vspace{5px}
            \bbblank
        \end{center}
    \end{multicols}


    \section{Verbos básicos 1 - Basic verbs 1}

    \subsection{El pronombre - The pronoun}
    \begin{center}
        \hspace{150px}
        \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
        \begin{tabular}{|c|c|}
            \hline
            \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \hline
            Yo               & I                \\ \hline
            Tú               & You              \\ \hline
            Él/Ella/Usted       & He/She           \\ \hline
            Nosotros         & We               \\ \hline
            Vosotros         & You              \\ \hline
            Ellos/Ellas/Ustedes            & They             \\ \hline
        \end{tabular}
        \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
            \node[xshift=-95mm,yshift=4mm]{
            \includegraphics[width=50mm]{teoriapronombre.png}};
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \subsection{Ser y estar - To be}
    \href{https://conjugador.reverso.net/conjugacion-espanol.html}{https://conjugador.reverso.net/conjugacion-espanol.html}

    \begin{itemize}
        \item \textbf{Ser} (To be)
    \end{itemize}
    \begin{center}
        Algo que no suele cambiar - Something that usually doesn't change
    \end{center}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=360px]{verboser.png}
    \end{center}
    % Ejemplo: \tline{I}{Yo} \tline{am}{soy} \tline{spanish}{española}

    \begin{itemize}
        \item \textbf{Estar} (To be)
    \end{itemize}
    \begin{center}
        Algo que puede cambiar - Something that can change
    \end{center}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=360px]{verboestar.png}
    \end{center}
    % Ejemplo: \tline{I}{Yo} \tline{am}{estoy} \tline{here}{aquí}
    \textbf{¿Cuándo usar ser o estar? - When to use Ser or Estar?}\\

    \fbox{\parbox{\textwidth}{%
    \centering
    \tline{\texttt{날짜}}{Fechas}, \tline{\texttt{직종}}{Profesión}, \tline{\texttt{시간}}{Tiempo}, \tline{\texttt{자신}}{Tu mismo} $\rightarrow$ SER\\
    $\ $\\
    \tline{\texttt{위치}}{Lugar}, \tline{상태}{Condición}, \tline{\texttt{감정}}{Sentimiento} $\rightarrow$ ESTAR}
    }


    \addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}Ejercicios 2 - Exercises 2}
    \section*{Ejercicios 2 - Exercises 2}

    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Escribe los pronombres personales}
    \end{enumerate}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=300px]{pronombrespersonales.png}
    \end{center}
    
    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{1}
        \item \textbf{Escribe el verbo SER en presente}
    \end{enumerate}

    \begin{multicols}{2}
        Yo \underline{$\qquad $ soy $\qquad $} \\
        Tu \bbblank \\
        Él \bbblank \\
        Ella \bbblank \\

        \columnbreak

        Nosotros \bbblank\\
        Vosotros \bbblank\\
        Ellos \bbblank\\
        Ellas \bbblank
    \end{multicols}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{2}
        \item \textbf{Escribe el verbo ESTAR en presente}
    \end{enumerate}

    \begin{multicols}{2}
        Yo \underline{$\qquad $ estoy $\qquad $} \\
        Tu \bbblank \\
        Él \bbblank \\
        Ella \bbblank \\

        \columnbreak

        Nosotros \bbblank\\
        Vosotros \bbblank\\
        Ellos \bbblank\\
        Ellas \bbblank
    \end{multicols}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{3}
        \item \textbf{Completa con ser o estar}
    \end{enumerate}

    \fbox{\parbox{\textwidth}{%
    \centering
    \tline{\texttt{날짜}}{Fechas}, \tline{\texttt{직종}}{Profesión}, \tline{\texttt{시간}}{Tiempo}, \tline{\texttt{자신}}{Tu mismo} $\rightarrow$ SER\\
    $\ $\\
    \tline{\texttt{위치}}{Lugar}, \tline{상태}{Condición}, \tline{\texttt{감정}}{Sentimiento} $\rightarrow$ ESTAR}
    }

    \begin{multicols}{2}
        \textbf{SER}\\
        Yo \underline{$\qquad$ soy $\qquad$} $\underset{\ }{\text{Clara}}$ \\
        Tu \bbblank $\underset{\text{\texttt{선생님}}}{\text{profesor}}$ \\
        Él \bbblank $\underset{\text{\texttt{금발}}}{\text{rubio}}$\\
        Nosotros \bbblank $\underset{\text{\texttt{예쁘다}}}{\text{bonitos}}$\\
        Vosotros \bbblank $\underset{\text{\texttt{예쁘다}}}{\text{bonitos}}$\\


        \columnbreak

        \textbf{ESTAR}\\
        Yo \underline{$\qquad $ estoy $\qquad $} $\underset{\text{\texttt{여기}}}{\text{aquí}}$ \\
        Tu \bbblank $\underset{\text{\texttt{아퍼}}}{\text{enfermo}}$\\
        Él \bbblank $\underset{\text{\texttt{행복}}}{\text{feliz}}$\\
        Nosotros \bbblank $\underset{\text{\texttt{교실에서}}}{\text{en la clase}}$\\
        Vosotros \bbblank $\underset{\text{\texttt{교실에서}}}{\text{en la clase}}$

    \end{multicols}

    \addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}Ejercicios 3 - Exercises 3}
    \section*{Ejercicios 3 - Exercises 3}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Completa con pronombres definidos (El/La/Los/Las)}
    \end{enumerate}
    \begin{multicols}{4}
        \blank vaso\\
        \blank vasos\\
        \blank silla\\
        \blank sillas

        \columnbreak
        \blank tomate\\
        \blank cara\\
        \blank caras\\
        \blank tomates

        \columnbreak
        \blank chica\\
        \blank chicas\\
        \blank chicos\\
        \blank chico

        \columnbreak
        \blank profesor\\
        \blank profesores\\
        \blank profesora\\
        \blank profesoras
    \end{multicols}
    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{1}
        \item \textbf{Completa la frase con el pronombre correcto}
    \end{enumerate}
    \boxed{$\qquad$ Coche - car $\quad$ Amigo/a - friend $\quad$ Chico/a - boy/girl $\quad$ Comprar - to buy}
    \begin{multicols}{3}
        \blank profesora María.\\
        \blank profesor Juan.\\
        \blank puzzles son difíciles.\\
        En \blank mañanas.\\

        \columnbreak
        Juan es \blank chico\\
        Yo soy \blank chica.\\
        Son \blank coches rápidos.\\
        Comprar \blank manzanas\\
        
        \columnbreak
        \fbox{
            \begin{varwidth}{0.8\textwidth}%
                El\\
                La\\
                Los\\
                Las
            \end{varwidth}%
        }
        \fbox{
            \begin{varwidth}{0.8\textwidth}%
                Un\\
                Una\\
                Unos\\
                Unas
            \end{varwidth}%
        }        
    \end{multicols}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{2}
        \item \textbf{Completa la frase con la forma correcta del verbo SER en presente}
    \end{enumerate}

    \begin{multicols}{2}
        Yo \bblank una profesora\\
        Tu \bblank bueno\\
        Ella \bblank bonita\\
        El puzzle \bblank difícil\\

        \columnbreak

        Nosotros \bblank buenos\\
        Vosotras \bblank buenas\\
        Las sillas \bblank baratas\\
        Ellos \bblank rápidos
    \end{multicols}


    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{3}
        \item \textbf{Completa la frase con la forma correcta del verbo ESTAR en presente}
    \end{enumerate}
    \boxed{$\qquad\qquad $ En la clase - In the classroom $\qquad$ Aquí - here $\qquad$ Allí - there $\qquad$}

    \begin{multicols}{2}
        Yo \bblank aquí\\
        Tu \bblank frío\\
        La silla \bblank en la clase\\
        Juan \bblank en la clase\\

        \columnbreak

        Nosotros \bblank allí\\
        Vosotros \bblank en la clase\\
        Ellos \bblank viejos\\
        Las sillas \bblank viejas
    \end{multicols}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{4}
        \item \textbf{Descríbete a ti ahora mismo}
    \end{enumerate}
    Ejemplo 1 : Yo soy Clara. Yo soy morena. Yo estoy en la clase enseñando español.\\
    Ejemplo 2 : Yo soy Clara, soy morena y estoy en la clase enseñando español.
    \vspace{15px}
    \par\rule{\textwidth}{0.5pt} 
    \vspace{5px}
    \par\rule{\textwidth}{0.5pt} 
    \vspace{5px}
    \par\rule{\textwidth}{0.5pt} 
    \newpage

    % \section{Verbos 1: querer - Verbs1: to want}

    % \begin{multicols}{2}
    %     \begin{center}
    %         \hspace*{-20px}
    %         \vspace*{20px}
    %         \begin{tabular}{|c|c|c|}
    %             \hline
    %             \textbf{Spanish}    & \textbf{English} & \textbf{Korean} \\ \hline
    %             Yo                  & I                & \texttt{나는 }                                  \\ \hline
    %             Tú                  & You              & \texttt{너}                                    \\ \hline
    %             Él/Ella/Usted       & He/She           & \texttt{그/그녀/당신}                              \\ \hline
    %             Nosotros            & We               & \texttt{우리}                                   \\ \hline
    %             Vosotros            & You              & \texttt{당신들}                                  \\ \hline
    %             Ellos/Ellas/Ustedes & They             & \texttt{그들}                                   \\ \hline
    %         \end{tabular}
    %     \end{center}

    %     \columnbreak

    %     \begin{center}
    %         \includegraphics[width=130px]{quererpresente.png}
    %     \end{center}
    % \end{multicols}

    % \begin{center}
    %     \includegraphics[width=360px]{quierescomer.png}

    %     $-$ \texttt{라면 먹고 싶어요}  $\qquad \qquad$ $-$ \texttt{뭐 먹을래요?}
    % \end{center}


    % \section{Vocabulary - Numbers}

    \newpage
    \section{Preguntas - Questions}
    \subsection{Partículas interrogativas - Interrogative particles}
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & \textbf{English} & \textbf{Korean} \\ \hline
                ¿Quién?          & Who? & \texttt{누구?}            \\ \hline
                ¿Qué?            & What? & \texttt{뭐?}           \\ \hline
                ¿Cuándo?         & When? & \texttt{언제?}           \\ \hline
                ¿Cómo?           & How?  & \texttt{어떻게?}          \\ \hline
                ¿Dónde?          & Where?  & \texttt{어디?}         \\ \hline
                ¿Por qué?        & Why?   & \texttt{왜?}          \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \vspace*{6px}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & \textbf{English}                                                                \\ \hline
                ¿Cuánto?         & \multirow{4}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}} How much?/\\ How many?\end{tabular}}\\ \cline{1-1}
                ¿Cuánta?         &                                                                                 \\ \cline{1-1}
                ¿Cuántos?        &                                                                                 \\ \cline{1-1}
                ¿Cuántas?        &                                                                                 \\ \hline
                \end{tabular}
        \end{center}
    \end{multicols}

    \subsection{Vocabulario: Tiempo - Time}
    \begin{multicols}{3}
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish}              & \textbf{English}               \\ \hline
                El Año                           & Year                        \\ \hline
                El Mes                           & Month                       \\ \hline
                La Semana                        & Week                        \\ \hline
                El Día                           & Day                         \\ \hline
                La Hora                          & Hour                        \\ \hline
                El Minuto                        & Minute                      \\ \hline
                El Segundo                       & Second                      \\ \hline

            \end{tabular}
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish}            & \textbf{English}               \\ \hline
                Ahora                       & Now                           \\ \hline
                Hoy                         & Today                          \\ \hline
                Ayer                        & Yesterday                      \\ \hline
                Mañana                      & Tomorrow                       \\ \hline
                La Mañana                      & Morning                        \\ \hline
                La Tarde                       & Afternoon                      \\ \hline
                La Noche                       & Night                          \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \hline
                Lunes            & Monday           \\ \hline
                Martes           & Tuesday          \\ \hline
                Miércoles        & Wednesday        \\ \hline
                Jueves           & Thursday         \\ \hline
                Viernes          & Friday           \\ \hline
                Sábado           & Saturday         \\ \hline
                Domingo          & Sunday           \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
    \end{multicols}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=240px]{vocabulariotiempo.png}
    \end{center}
    \vspace{-30px}
    Examples:
    \begin{multicols}{2}
        A - \tline{What}{¿Qué} \tline{day}{día} \tline{it is?}{es?}\\

        B - \tline{Today}{Hoy} \tline{is}{es} \tline{Tuesday}{martes}

        \columnbreak

        A - \tline{How}{¿Cómo} \tline{are you}{estás?}\\

        B - \tline{I}{Yo} \tline{am}{estoy} \tline{fine}{bien} 
    \end{multicols}

    \addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}Conversación 1 - Speaking 1}
    \section*{Conversación 1 - Speaking 1}

    \textbf{Presentación - Presentation}
    \begin{itemize}
        \item[A -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[B -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[A -] \tline{`Which'}{¿Cuál} \tline{is}{es} \tline{your}{tu} \tline{name?}{nombre?}
        \item[B -] \tline{My}{Mi} \tline{name}{nombre} \tline{is}{es} \bblank
        \item[A -] \tline{Nice}{Encantado} \tline{to}{de} \tline{meet you}{conocerte}
        \item[B -] \tline{Same!}{¡Igualmente!}
    \end{itemize}

    \textbf{Encontrarse con un amigo - To meet a friend}

    \begin{itemize}
        \item[A -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[B -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[A -] \tline{How}{¿Cómo} \tline{are you?}{estás?}
        \item[B -] \tline{I am}{Estoy} \tline{fine}{bien}, \tline{and you?}{¿y tu?}
        \item[A -] \tline{I am}{Estoy} \tline{fine}{bien}, \tline{thanks}{gracias} 
    \end{itemize}

    \textbf{Preguntar por el tiempo - Ask for the time}

    \begin{itemize}
        \item[A -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[B -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[A -] \tline{What}{¿Qué} \tline{day}{día} \tline{is}{es} \tline{today}{hoy?}
        \item[B -] \tline{Today}{Hoy} \tline{is}{es} \tline{Thursday}{Jueves}
        \item[A -] \tline{A lot}{Muchas} \tline{thanks}{gracias}
        \item[B -] \tline{You are welcome!}{!De nada!}
    \end{itemize}

    \newpage

    \subsection{Qué y cuál - What and which}

    \begin{center}
        \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
        \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            \textbf{Spanish} & \textbf{English} & \textbf{Korean} \\ \hline
            ¿Qué?            & What? & \texttt{뭐?}           \\ \hline
            ¿Cuál?          & Which? & \texttt{어느?}            \\ \hline
        \end{tabular}
    \end{center}

    Usamos QUÉ para preguntar con \underline{sustantivos} - \textit{We use WHAT to ask with \underline{nouns}}:
    
    \begin{itemize}
        \item [-] ¿Qué \underline{día} es?
        \item [-] ¿Qué \underline{libro} compro?
    \end{itemize}


    Usamos CUÁL para preguntar con \underline{ser} - \textit{We use WHICH to ask with the verb \underline{to be}}:

    \begin{itemize}
        \item [-] ¿Cuál \underline{es} tu nombre?
        \item [-] ¿Cuál \underline{es} tu casa?
    \end{itemize}

    % \subsection{Pronombres reflexivos - reflexive pronouns}
    % El pronombre reflexivo actúa como sujeto, para indicar sobre quien realizas la acción.-
    
    % \textit{The reflexive pronoun acts as the subject, to indicate on whom you perform the action}\\

    % \begin{center}
    %     \begin{tabular}{|c|c|}
    %         \hline
    %         \textbf{Personal Pronoun} & \textbf{Reflexive Pronoun} \\ \hline
    %         yo                        & me                         \\ \hline
    %         tu                        & te                         \\ \hline
    %         ...                       & ...                        \\ \hline
    %         \end{tabular}
    % \end{center}

    % Puede ir delante o detrás del verbo según contexto - \textit{It can go before or after the verb depending on the context.}

    \subsection{Vocabulario: Lugar - Place}

    \begin{multicols}{3}
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish}              & \textbf{English}         \\ \hline
                País                          & Country                  \\ \hline
                España                        & Spain                    \\ \hline
                Corea                         & Korea                    \\ \hline
                Francia                       & France                   \\ \hline
                Alemania                      & Germany                  \\ \hline
                Italia                        & Italy                    \\ \hline
                Japón                         & Japan                    \\ \hline
                México                        & Mexico                   \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish}            & \textbf{English}               \\ \hline
                La casa                     & House                          \\ \hline
                La tienda                   & Shop                           \\ \hline
                La cafetería                & Café                           \\ \hline
                La biblioteca               & Library                        \\ \hline
                La librería                 & Bookstore                      \\ \hline
                El hospital                 & Hospital                       \\ \hline
                La oficina                  & Office                         \\ \hline
                El banco                    & Bank                           \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        \columnbreak
        \begin{center}
            \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                \textbf{Spanish}              & \textbf{English}           \\ \hline
                Al lado de                    & Side to                    \\ \hline
                Emcima de                     & Above                      \\ \hline
                Detrás de                     & Behind                     \\ \hline
                Dentro de                     & Inside                     \\ \hline
                Entre                         & Between                    \\ \hline 
                Debajo de                     & Below                      \\ \hline
                Cerca de                      & Close to                   \\ \hline
                Lejos de                      & Far from                   \\ \hline

            \end{tabular}
        \end{center}
    \end{multicols}

    \begin{center}
        \includegraphics[width=260px]{advlugar.png}
    \end{center}

    \addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}Conversación 2 - Speaking 2}
    \section*{Conversación 2 - Speaking 2}

    \textbf{De dónde eres - Where are you from?}

    \begin{itemize}
        \item[A -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[B -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[A -] \tline{`What'}{¿De qué} \tline{country}{país} \tline{are you from}{eres?}
        \item[B -] \tline{I am}{Yo soy} \tline{from}{de} \bbblank, \tline{and you?}{¿y tu?}
        \item[A -] \tline{I}{Yo} \tline{am}{soy} \tline{from}{de} \bbblank
    \end{itemize}

    \textbf{Preguntar por un lugar - To ask for a place}
    \begin{itemize}
        \item[A -] \tline{Hello!}{¡Hola!}, \tline{Good morning}{Buenos días}
        \item[B -] \tline{Hello!}{¡Hola!}, \tline{Good morning}{Buenos días}
        \item[A -] \tline{Where}{¿Dónde} \tline{is}{está} \tline{the}{la} \tline{café?}{cafetería?}
        \item[B -] \tline{The café}{La cafetería} \tline{is close to}{está cerca de} \tline{the library}{la biblioteca}
        \item[A -] \tline{Ok!}{¡Vale!}, \tline{Thanks a lot!}{¡Muchas Gracias!}
        \item[B -] \tline{You are welcome!}{¡De nada!}
    \end{itemize}

    \textbf{Preguntar por un lugar 2 - Preguntar por un lugar 2}

    \begin{itemize}
        \item[A -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[B -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[A -] \tline{Where}{¿Dónde} \tline{are}{está} \tline{the office}{la oficina?}
        \item[B -] \tline{I don't}{No} \tline{know}{sé}, \tline{sorry}{lo siento}
        \item[A -] \tline{Ok!}{¡Vale!}, \tline{Thanks a lot!}{¡Muchas Gracias!} 
    \end{itemize}


    \newpage


    % \subsection{El pronombre posesivo - The possessive pronoun}
    % \begin{center}
    %     \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
    %     \begin{tabular}{c|c|c|}
    %         \cline{2-3}
    %                        & \textbf{Spanish} & \textbf{English} \\ \cline{2-3} 
    %         \textit{Yo}    & Mi/mis           & My               \\ \cline{2-3} 
    %         \textit{Tu}    & Tu/tus           & Your             \\ \cline{2-3} 
    %         \textit{Él}    & Su/sus           & His/hers         \\ \cline{2-3} 
    %         \textit{Nos.}  & Nuestro/a/s      & Our              \\ \cline{2-3} 
    %         \textit{Vos.}  & Vuestro/a/s      & Your             \\ \cline{2-3} 
    %         \textit{Ellos} & Su/Sus           & Their            \\ \cline{2-3} 
    %         \end{tabular}
    % \end{center}

    % \begin{center}
    %     \includegraphics[width=250px]{preguntacasaa.png}
    % \end{center}

    % \vspace{-20px}
    % Ejemplos:
    % \begin{multicols}{2}
    %     A - \tline{Is}{¿Es} \tline{this}{esta} \tline{your}{tu} \tline{house?}{casa?}\\

    %     B - \tline{Yes!}{¡Si!} \tline{That}{Esa} \tline{is}{es} \tline{my}{mi} \tline{house}{casa}

    %     \columnbreak

    %     A - \tline{{Where}}{¿Dónde} \tline{is}{está} \tline{the}{el} \tline{bank?}{banco?}\\

    %     B - \tline{The}{El} \tline{bank}{banco} \tline{is}{está} \tline{there}{allí}
    % \end{multicols}

    \newpage

    % \section{LAter}
    % \subsection{Poder - To be able/ To can}

    % \begin{itemize}
    %     \item \textbf{Poder} (To be able to/can)
    %     \begin{center}
    %         \includegraphics[width=400px]{verbopoder.png}
    %     \end{center}
    % \end{itemize}

    % \vspace{-20px}
    % \begin{multicols}{3}
    %     \begin{center}
    %         I can
    %     \end{center}
        
    %     \columnbreak
    %     \begin{center}
    %         I will be able to
    %     \end{center}
    %     \columnbreak
    %     \begin{center}
    %         I could
    %     \end{center}
    % \end{multicols}

    % Ejemplos:
    % \vspace{5px}

    % -  \tline{Can I}{¿Puedo} \tline{go}{ir} \tline{to}{a} \tline{your}{tu} \tline{house?}{casa?}\\

    % - \tline{Can you}{¿Puedes} \tline{give me}{darme} \tline{that}{ese} \tline{glass?}{vaso?}\\

    % - \tline{She}{Ella} \tline{can}{puede} \tline{dance}{bailar} \tline{very}{muy} \tline{well}{bien}\\

    % - \tline{I}{Yo} \tline{am able to}{soy capaz de} \tline{make}{hacer} \tline{a}{un} \tline{program}{programa}

    % \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    %     \node[xshift=130mm,yshift=20mm]{
    %     \includegraphics[width=50mm]{teoriapoder.png}};
    % \end{tikzpicture}

    % \subsection{Vocabulario: Habilidades - Skills}
    

    % \begin{center}
    %     \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
    %     \begin{tabular}{|c|c|}
    %         \hline
    %         \textbf{Spanish} & \textbf{English}  \\ \hline
    %         Escribir         & To write          \\ \hline
    %         Hablar           & To speak          \\ \hline
    %         Escuchar         & To listen         \\ \hline
    %         Jugar            & To play           \\ \hline
    %         Tocar el piano   & To play the piano \\ \hline
    %         Cantar           & To sing           \\ \hline
    %         Pintar           & To paint          \\ \hline
    %         Conducir         & To drive          \\ \hline

    %         \end{tabular}
    % \end{center}


    \section{Sílabas y acentos - Syllables and accent}

    Las palabras en español se dividen en \textbf{sílabas} - Words in spanish are divided in \textbf{syllables}
    \vspace{-20px}
    \begin{center}
        \hspace*{-25px}
        \includegraphics[width=55mm]{teoriasilaba.png}
    \end{center}
    Depending on which syllable is the stressed syllable, we classify words into \textbf{3 groups}:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Agudas}: The strong syllable is the \underline{1st} syllable
        \item \textbf{Llanas}: The strong syllable is the \underline{2nd} syllable
        \item \textbf{Esdrújulas}: The strong syllable is the \underline{3rd} syllable
    \end{itemize}
    \begin{center}
        \setlength{\tabcolsep}{9pt}
        \renewcommand{\arraystretch}{1.4}
        \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            \textbf{Agudas} & \textbf{Llanas} & \textbf{Esdrújulas} \\ \hline
            Pan-ta-\textcolor{red}{\underline{lón}}      & Pan-ta-\textcolor{red}{\underline{lo}}-nes   & \textcolor{red}{\underline{Cá}}-ma-ra            \\ \hline
            Re-\textcolor{red}{\underline{loj}}          & \textcolor{red}{\underline{Li}}-bro          & Te-\textcolor{red}{\underline{lé}}-fo-no         \\ \hline
            \end{tabular}
    \end{center}

    Remember:
    \begin{itemize}
        \item Not all the words are accentuated.
        \item The accent is placed on the \textbf{vowel} of the \textbf{stressed syllable}.
        \item If it has only one syllable, it is only stressed to differentiate it from another word.
    \end{itemize}

     To use the accent we have the following \textbf{rules}:
    
    \begin{center}
        \includegraphics[width=380px]{teoriaacentos.png}
    \end{center}

    \newpage

    \addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}Ejercicios 4 - Exercises 4}
    \section*{Ejercicios 4 - Exercises 4}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Separa en sílabas y marca la sílaba tónica:}
    \end{enumerate}

    \begin{multicols}{2}
        \begin{itemize}
            \item Reloj $\rightarrow$ Re - \underline{loj}
            \item Hoja $\rightarrow$
            \item Tablero $\rightarrow$
            \item Chaqueta $\rightarrow$
            \item Boli $\rightarrow$
            \item Nota $\rightarrow$
            \item Silla $\rightarrow$
        \end{itemize}

        \begin{itemize}
            \item Mesa $\rightarrow$ \underline{Me} - sa
            \item Ordenador $\rightarrow$
            \item Zapato $\rightarrow$
            \item Pantalón $\rightarrow$
            \item Libro $\rightarrow$
            \item Teléfono $\rightarrow$ 
            \item Cámara $\rightarrow$ 
        \end{itemize}
        
    \end{multicols}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{1}
        \item \textbf{Clasifica las anteriores palabras según su sílaba tónica}:
    \end{enumerate}

    \begin{center}
        \setlength{\tabcolsep}{20pt}
        \renewcommand{\arraystretch}{1.5}

        \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            \textbf{$\ $Agudas $\ $} & \textbf{$\ $ Llanas $\ $} & \textbf{Esdrújulas} \\ \hline
            Re - \underline{loj}                 &                           &                     \\ \hline
                                     &                           &                     \\ \hline
                                     &                           &                     \\ \hline
                                     &                           &                     \\ \hline
                                     &                           &                     \\ \hline
                                     &                           &                     \\ \hline
                                     &                           &                     \\ \hline
                                     &                           &                     \\ \hline
                                     &                           &                     \\ \hline
            \end{tabular}
        
    \end{center}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{2}
        \item \textbf{Acentúa las siguientes palabras si lo necesitan}:
    \end{enumerate}
    \begin{center}
        \setlength{\tabcolsep}{20pt}
        \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
        \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            \textbf{$\ $Agudas $\ $} & \textbf{$\ $ Llanas $\ $} & \textbf{Esdrújulas} \\ \hline
            Reloj                    & Mesa                      & Camara              \\ \hline
            Pantalon                 & Pantalones                & Telefono            \\ \hline
            Limon                    & Dificil                   & Rapido              \\ \hline
        \end{tabular}
    \end{center}


    \section{Verbos básicos 2 - Basic Verbs 2}
    \subsection{Tener - To have}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=180px]{verbotenerpres.png}
    \end{center}
    \subsection{Vocabulario: Los números - The numbers}
    % \begin{center}
    %     \includegraphics[width=170px]{numeros.png}
    % \end{center}
    \begin{multicols}{3}
        \begin{center}
            \setlength{\tabcolsep}{12pt}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                1  & Uno    \\ \hline
                2  & Dos    \\ \hline
                3  & Tres   \\ \hline
                4  & Cuatro \\ \hline
                5  & Cinco  \\ \hline
                6  & Seis   \\ \hline
                7  & Siete  \\ \hline
                8  & Ocho   \\ \hline
                9  & Nueve  \\ \hline
                10 & Diez   \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}

        \columnbreak

        \begin{center}
            \setlength{\tabcolsep}{12pt}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                11  & Once    \\ \hline
                12  & Doce    \\ \hline
                13  & Trece   \\ \hline
                14  & Catorce \\ \hline
                15  & Quince  \\ \hline
                16  & Dieciseis   \\ \hline
                17  & Diecisiete  \\ \hline
                18  & Dieciocho   \\ \hline
                19  & Diecinueve  \\ \hline
                20  & Veinte   \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}

        \columnbreak

        \begin{center}
            \setlength{\tabcolsep}{12pt}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                10  & Diez    \\ \hline
                20  & Veinte    \\ \hline
                30  & Treinta   \\ \hline
                40  & Cuarenta \\ \hline
                50  & Cincuenta  \\ \hline
                60  & Sesenta   \\ \hline
                70  & Setenta  \\ \hline
                80  & Ochenta   \\ \hline
                90  & Noventa  \\ \hline
                100 & Cien   \\ \hline
            \end{tabular}
        \end{center}

    \end{multicols}
    \subsection{Vocabulario: Los colores - The colors}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=250px]{colores.png}
    \end{center}

    \addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}Ejercicios 5 - Exercises 5}
    \section*{Ejercicios 5 - Exercises 5}

    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Completa el verbo TENER en presente:}
    \end{enumerate}
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item Yo \underline{$\qquad$ten\textcolor{red}{go}$\qquad$}
                \item Tú Tú \underline{$\qquad$tien\textcolor{red}{es}$\qquad$}
                \item Él/Ella \bbblank
            \end{itemize}
        \end{center}

        \columnbreak

        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item Nosotros \bbblank
                \item Vosotros \bbblank
                \item Ellos/Ellas \bbblank
            \end{itemize}
        \end{center}
    \end{multicols}

    Puedes usar esta imagen de ayuda - You can use this image as help
    \begin{center}
        \includegraphics[width=290px]{verbosregularesterm.png}
    \end{center}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{1}
        \item \textbf{Completa con los números correctos}
    \end{enumerate}

    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item 1: \underline{$\qquad\ \ $ uno $\qquad\ \ $}
                \item 2: \bbblank
                \item 3: \bbblank
                \item 4: \bbblank
                \item 5: \bbblank
            \end{itemize}
        \end{center}

        \columnbreak

        \begin{center}
            \begin{itemize}
                \item \underline{$\qquad$6$\qquad$}: Seis 
                \item \bblank: Ocho
                \item \bblank: Diez
                \item \bblank: Dieciocho
                \item \bblank: Veinte
            \end{itemize}
        \end{center}
    \end{multicols}

    \begin{enumerate} \setcounter{enumi}{2}
        \item \textbf{Completa con los colores correctos}
    \end{enumerate}

    \begin{center}
        \includegraphics[width=250px]{coloresej.png}
    \end{center}


    \addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}Conversación 3 - Speaking 3}
    \section*{Conversación 3 - Speaking 3}

    \textbf{Preguntar sobre tu coche - To ask about your car}
    \begin{itemize}
        \item[A -] \tline{Hello, good morning!}{¡Hola, buenos días!}
        \item[B -] \tline{Hello, good morning!}{¡Hola, buenos días!}
        \item[A -] \tline{Do you have}{¿Tienes}
        \tline{car?}{coche?}
        \item[B -] \tline{Yes,}{Si,} \tline{I have a car}{tengo un coche}
        \item[A -] \tline{\textcolor{red}{`Which'}}{¿Qué} \tline{color}{color}\tline{is it?}{és?}$\quad $ \fbox{Remember to use QUÉ before a noun when asking}
        \item[B -] \tline{It is}{Es} \tline{red}{rojo}
    \end{itemize}

    \textbf{Preguntar sobre gatos - To ask about cats}

    \begin{itemize}
        \item[A -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[B -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[A -] \tline{Do you have}{¿Tienes} \tline{cats}{gatos?}
        \item[B -] \tline{Yes!}{¡Si!} \tline{I have cats}{Tengo gatos}
        \item[A -] \tline{How many}{¿Cuántos} \tline{cats}{gatos} \tline{you have?}{tienes?} 
        \item[B -] \tline{I have}{Tengo} \tline{three}{tres} \tline{cats}{gatos} 
    \end{itemize}

    \textbf{Preguntar por la hora - Ask for the time}

    \begin{itemize}
        \item[A -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[B -] \tline{Hello!}{¡Hola!}
        \item[A -] \tline{What}{¿Qué} \tline{time}{hora} \tline{it is?}{es?}
        \item[B -] \tline{It is}{Es} \tline{one}{la una} \tline{`and 20'}{y veinte} (1:20)
        \item[A -] \tline{A lot}{Muchas} \tline{thanks}{gracias}
        \item[B -] \tline{You are welcome!}{!De nada!}
    \end{itemize}

    \newpage



\end{document}



